\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{27 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1,8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, О.В. Шустова/ И.Н. Буренев, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Сила Архимеда}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Плоская льдина, площадью $S = 5\;\text{м}^2$ плавает в воде, выступая над уровнем воды на $H2$~см. Определите во сколько раз уменьшилась высота выступающей части льдины после того как на нее вошел рыбак массой $M = 75$~кг.}

\task{В сосуде находятся две несмешивающиеся жидкости с плотностями $\rho_1$ и $\rho_2$ и толщинами слоев $h_1$ и $h_2$ соответственно. С поверхности жидкости в сосуд опускают маленькое обтекаемое тело, которое достигает дна как раз в тот момент, когда его скорость становится равной нулю. Какова плотность материала, из которого сделано тело?}

\task{В углу аквариума находится клин массой $М$ с углом при вершине $\alpha$, который может скользить вдоль вертикальной стенки. Какой максимальный уровень воды установится в аквариуме, если коэффициент трения клина о вертикальную стенку $\mu$? Ширина клина $l$, плотность жидкости $\rho$. }

\task{В дне сосуда имеется круглое отверстие радиуса $r$, на которое положен цилиндрический брусок радиуса $R$ и толщины $d$. До какой высоты $h$ над верхней гранью бруска следует налить воду в сосуд, чтобы брусок не всплывал?}

\task{На дне сосуда лежит шарик с радиусом $R = 10$~см, изготовленный из некоторого вещества с неизвестной
	плотностью $\rho_0$. В сосуд наливают жидкость с плотностью $\rho_1 = 1000$~кг/$\text{м}^3$ до уровня равного радиусу шарика. Затем в сосуд наливают жидкость с плотностью $\rho_2 = 800$~кг/$\text{м}^3$ так, чтобы жидкости не смешивались и граница не перемещалась. Оказалось, что после того, как шарик скрылся под поверхностью жидкости, давление его на дно сосуда обратилось в нуль.}

\task{Перевернутая кастрюля массой $m$ и радиусом $R$ стоит на гладком резиновом коврике, плотно прилегая к нему краями. В дне кастрюли имеется круглое отверстие радиусом $r$, в которое плотно вставлена легкая вертикальная трубка. В кастрюлю через трубку наливают воду. При какой длине $h$ столба воды в трубке вода начнет вытекать из-под кастрюли?}

\taskpic{Труба, сечение которой является квадратом со стороной $a=20$ см, закрыта поршнем. К трубе присоединена трубка. Часть трубы, находящаяся справа от поршня, полностью заполнена водой, уровень воды в трубке равен $h=15$ см. Силу какой величины и направления надо прикладывать к поршню, чтобы удерживать его в равновесии? Плотность воды $\rho=1000 \text{кг/м}^3$, ускорение свободного падения $g=10 \text{м/c}^2$. Трение отсутствует. }{\includegraphics[width=3.3cm]{parts/8/days/pics/27problems12_after_7.jpg}}



\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/27problems12_after_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/27problems12_after_scan2.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: